留學移民討論區

見上個post大家都好多疑問，個樓主又失埋蹤，比大家係度繼續問下野

上個post:

巴打
如果想係AKL搵flatmate，除左個天維網之外，重有咩介紹

呢個真係唔知，睇下有冇其他巴打答到你，因為我係自己租屋，其實你搵flatmate同學校個accommodation差唔多價，Auckland租屋都唔平，你讀邊間u？我見AUT都係4個人左右一間apartment

有冇追上個post，加拿大好難搵工wo，本地人都搵唔到工不過個個國家都落閘，再揀就冇選擇我建議你穩穩定定集中一個國家算，澳紐兩邊政府呢排都傾緊點保就業，你可以考慮下

我表姐係加拿大人，佢講到明個邊係好差，一畢業難搵工，二同大陸城市冇分別，如果唔係我一早過左去個邊讀書，洗乜係紐西蘭讀，個邊有人照應

通常係喺學校貼廣告
或者問下學校同學有冇啲 chat group 可以加入，再喺果度揾
再唔喺就 trademe, fb etc...

我就係同同系同學一齊租屋，不過真係好撚伏，有個印度仔真係好污糟

AUT，唔想住Hall好似成日要Social

如果咁的話 即係自己住1 2個月再搵同學夾？

4-5人一個apartment，仲要係同系同學，睇

如果你宜家人在紐西蘭，你可以返去學校貼都得㗎
不過如果你未租，點話俾人哋聽你住邊呢？
你邊個 sem 開學? sem 2?

無計喎，同陌生人一齊住就係咁㗎啦
唔想煩就要自己一個住
同埋，要揾到夾你嘅 room mate, 同中六合彩差唔多機會

我表姐係Toronto住，就算連而家入門門檻最低，姐係上個post班巴打講既曼省都係好難搵工，你講話移民，搵到工都偷笑再者，我覺得最重要既係你移民目的係為咩，有巴打講過加拿大好多公司都係大陸人開，請既都係大陸人，就算比你成功移民，你想唔想留係嗰度住

係，如果我讀緊嗰間都收我個fd我就可以搬走

偏遠小鎮你覺得你可以做咩工作曼省成個省百幾萬人口，班巴打都話難搵工，你自己衡量下所以真係要諗清楚，有後路就話容易姐，如果唔係做錯決定真係後悔一世

呢個我真係唔知淨係知普遍搵工難，如果你好有錢，係去避世仲洗乜留學移民，直接移民仲好，我覺得你考慮澳洲偏遠地區工作移民仲好，渣下牛奶羊奶佢除左Sydney Melbourne同Brisbane 之外，其餘都撥歸偏遠地區，姐係你仲有Perth呢個大城市揀，我覺得仲有得博

我反而調返專覺得移民要等多2 3年後先

到時疫情過左，自然發展經濟又要收移民

而家要振住班本地人先保本土啫

係香港讀個專科啦不如

LM

留學移民容易搵工過你直接技術移民，同埋有分加好多時你就係差個10分連申請既資格都冇

其實全世界都落緊閘，再諗多兩諗，連諗個機會都冇埋，所以我覺得你做好準備最好比自己多一個選擇

lm

菊巴己經有外國護照？

哩一年美加唔好諗 你讀完master一定冇工 錢又用左 建議留香港搵多年錢/ 考慮台灣

我係嗰邊讀緊書，其實可以做父幹撚，但係自己有手有腳，靠自己試下先，唔得先叫屋企幫手

你讀書自己錢？ 唔係已經係父幹撚你未過18我收返

入唔入到果面外國人圈子

自問讀書時都嘗試過但係難

最後大部分時間華人圈

讀書係佢比錢，但係洗費供車租屋都係自己比，咁你要講我父幹撚都冇辦法

我讀英文班個陣識落好多其他國籍既同學咯，鬼仔fd都有幾個既係一定難融入當地人架喇，係睇你主唔主動咯

過咗18全自己洗費先唔係父幹 你仲外國讀書

我倒是講英文既亞裔圈子為主

No offence
條件有限就去歐洲係咩玩法

歐洲讀書成本低啲喎
係要學過種language 姐

我係香港讀完u就過左去讀你覺得一個後生仔可以有幾多錢讀書？一年10萬生活費，讀兩年就20萬，你覺得我23歲人邊度再嘔幾十萬出黎讀書我淨係生活費都已經洗曬咁多年既積蓄

巴打諗住去邊度度

去德國讀書係咪一定要識德文

睇你讀咩
Bachelor 多數要
有好多隻玩法
有啲要你grad嗰陣有C1，你當係IELTS 7
有啲要你一早識，咁就有好多人去讀一年嘅Studienkolleg，用嚟考大學嘅，但本身要有B1先讀得，呢個就幾多人讀，同埋都越嚟越多支那人咁
Bachelor我無讀

Master就幾多唔洗德文requirement，所以彈性好多，但係收生係睇你Bachelor讀咩，但係自己最好俾心機讀德文啦

其實無咩條件，咪試吓歐洲，大把國家，荷蘭法國呢啲都唔錯呀

又想走，又怕大競爭，又唔願意付出，又要怕呢到悶嗰度悶，呢個係我多數睇到嘅回應

認父幹咪得 扮乜嘢

係
因為佢哋要引啲人學佢哋嘅文化同語言
無錢就要靠自己能力

但如果無錢就無得揀

諗緊返多幾年工後到英國重田

農村生活過世

就係唔洗

全部都唔係英文係母語
都係要學過

ielts 4個7好難呀

德國

直接考德國牌移民德國

偏遠小鎮?
幾偏幾遠?
邊個省?

照你咁講香港所有學生都係父幹

留學移民 澳洲難啲定美國難啲？

呢啲搵工幾麻煩下

其實兩個都好難 應該係話，全世界都好難，家家有本難唸的經

可唔可以講多啲加拿大曼省呀，我啱啱攞咗學簽approved letter，打算等關一開就狗沖，讀2年dip。如果曼省好難揾工嘅話我真係唔知放唔放棄好。

你讀完都2年後啦

講真移民既野邊有90年代咁易

你一丁友去，首先要適應到文化飲食生活，所有圈子要再黎過，仲要讀完書搵到工再做得長

呢度好大決心

有保留就真係諗諗先

人在akl揮個手

曼省-Winnipeg?

我南島巴打你成功移民？

未啦，做緊第一步，讀書咋

NZ唔讀書你點會夠分移民定係巴打你係長期緊缺人才？同埋NZ而家疫情下都唔容易搵工，除非你真係人才啦

我都唔知幾耐冇去過akl

你哋住慣南島唔會慣咁多人。但我香港嚟咗一陣，我要慢慢適應，廢事住得偏遠又想即刻買車。住完city先慢慢搬出外圍。

不過南島我真係頂唔順咁凍

一離開AKL就好少人你話南島凍唔凍，我覺得還好，我幾中意呢邊d天氣

我得一丁友，如果仲成日見唔到人，我唔係太鍾意啱啱lockdown完出街，見到人多車多，我個心反而舒服返啲。

聖誕我先會選擇去南島，十點先日落有排玩

南島其實係市中心都叫多人，住得遠少少都少人到一個點，所以如果中意避世真係可以考慮南島

巴打讀緊書？

我睇新聞就講政府而家會同AU個邊合作一齊保就業先，因為今次lockdown都搞到好多人失業，同埋本地話會吸引外國留學生讀，姐係變相你有錢就唔怕冇學校收，所以我覺得你可以係NZ讀下一年書都冇壞，因為你都要預左就算過到去，政府一定係保障國民就業先到你。所以我覺得如果你想靠見工過去應該好難anyway你咪試下一邊apply份工再一邊諗吓會唔會讀書，我可以同你講既係NZ公司好中意請翻本地大學畢業學生

我諗巴打如果你真係過去讀，基本上你真係會識曬所有香港人個邊既香港人比例真係少到一個點，個個都去澳洲

我個行都係
但有Agent幫我睇過，就算我讀完書個分都係岩岩夠（前題係我搵到相關工作）
但佢重要唔係用long term shortage list個分計
所以最好都係讀個Master先，因為Master會比較高分，再加埋係個邊讀書又加分
所以都真係讀書穩陣d

宜家識定好似差不多，到時有咩有個照應咁

PS 我係絲

我記得之前有個連登post講話開左個TG gp比NZ香港人傾計，之後個樓主話成個谷都係大陸人，香港人十隻手指數得曬

你有冇自己上過去計分

就係有，因為我本身係個行都做左6年
我未加Skilled Employment都已經165分
個Agent又話唔用long term shortage list計我就岩岩好，我都唔係好明

希望遲下有個真香港人既TG group
大佬係香港重對唔夠咩

其實最難個部份係meet個收入不過個long term shortage list其實都係加10分，你搵份work outside of Auckland加30分況且當地人中意local大學生，所以真係讀翻一年書穩陣d，起碼見工都可以話自己係當地讀書

好想去奧紐
但其實我又可以住英國
如果去奧紐讀個master移民你地點睇
定係把心一橫去英國發展算?

老實講只係唔鍾意香港生活同老共

英國收左皮架喇，仲諗英國

澳州將來都只會愈黎愈多中國人

其實諗諗下

好似去邊都走唔到喧

我無得揀嘛
得本爛鬼BC
又唔係Asutralia passport

重點: 讀完書搵到工再做得長

有收入就有其他野

英國係比自己玩死真係好垃圾

搵唔到工就美國難好多好多
搵到工有腦細肯 sponsor 就美國易d

死咗都無人知

對呀，你呢？

之前有一個，但，唉，唔知點講

我下年2月先去

邊間讀？讀啲咩？

AUTConstruction

起樓咁勁

大把時間plan，睇定住喺邊

巴打邊咩

咩邊咩？

可以tg講，或者你有咩local嘢想知都可以問我

係呀，希望今年12月如期去得成。

德國文商科畢業係咪好難搵工
想靠工作移民

商我識人都搵到工
文我識嘅多數係歐語/拉斯夫語嘅人我諗唔可以做比較，佢哋先天優勢太高

明白 始終都係睇個人能力

你想知咩就留telegram傾呀

過18歲自己揾partime交大學學費 自己搞生活費 大有人在 你common sense 衰過劉鳴偉

咁點都好過留係香港啦

咁執著jm9

人地有得揀吹咩

有冇人試過本科唔係個科但收你
同埋點r到ref letter

冇得吹 香港大把劉鳴偉 不過又要扮唔係幾父幹 又要做雞又要貞節牌坊真係香港特別色

你個case係點
我嗰個係related
但ref letter就成個dept都係支那professor，個個搵唔撚到人

我ug math想報cs master，唔知算唔算related
唔少都要求你有讀過cs course，但我冇

巴打成功移左？
我係nz留學緊 而家high school 有個frd全家攞working visa過黎 佢想攞身分 大學讀education有冇機會移？

我係兩個nz tg grp入面 好多香港人喎

英國好多人移民澳紐
我nz high school都有一堆

美撚第一年抽中H1B等緊USCIS批

唔係wo，我之前睇個個係話入面全部都係大陸人

點解?

唔鐘意英國?

可唔可以透露下做邊行
難唔難揾工

冇問喎咁又。。

美國PhD留名

IT
搵工就肯定唔易
我係個邊留學畢業搵到份

想知盧森堡 德國 法國哩啲可以免費留學嘅容唔容易移民同多唔多歧視

同多唔多大陸人

好

如果佢講咗require cs 就多數唔得呀

你直接覆佢好啲

難
多

照上remote 好, easier to adapt

我本科soci，但master係construction

可唔可以講多啲

其實只係我一Grad就入左行，有幾年相關經驗就收左
但如果你本科唔關事，做野又唔關事，就真係難
Master不外乎睇UG+Exp

唸住去加拿大讀d技工diploma (ex. heavy equipment technician, Welder), 見好多只要求高中學歷+Ielts 6.5

我中學無讀phy, chem, bio; 大學讀accounting, 佢會唔會唔俾我讀呢d diploma?

同埋見樓上巴打話個市好差，想問下技工市場會唔會好d?

澳紐而家吸留學生，同埋你諗住第日畢業做咩

通常外國係冇乜人做水電呢d，或者係好專既工

Electrical好似係當地需求行業

有冇諗住讀grad dip先？當地畢業對移民有幫助，同埋當地公司會prefer請當地大學畢業學生先

唔識咩黎 有咩idea 我都會研究+考慮

建議你讀汽車維修，加拿大汽車係必需品，黎到你會發現好多車行做維修，報學校個陣考個入學試，pass 左就會比你讀

Graduate diploma就係比一班有大學學位既人讀，可以駁翻上master，譬如你本身係electrical，但可能你想讀business master，咁你報呢個graduate diploma就類似係一個大學雞精班，讀一年 睇下你有冇興趣咯

利申 我係講緊NZ，澳洲唔太清楚，但係應該都係大同小異

thanks

其實我呢幾日都有search過汽車維修d course，不過呢科多數1年就完，work permit得一年我驚搵唔切工，依家唸住讀個fuel technician(2年)，搞天然氣/煤氣既安裝/維修，grad左有3年work permit，

唔知加拿大需求大唔大呢?

Thanks a lot

有冇諗過做汽車維修，汽車維修要有合資格技工先出得街，所以一般都唔低人工，鬼佬唔中意呢d工，覺得係侮辱佢地智慧

其實係專業技能類係外國都係有市場，講緊既唔係management個d，係電力，汽車，水電類呢d，因為呢類工係冇乜鬼佬做

thanks

我其實就係驚搵唔到野做，所以廢事去加拿大再讀多次Accounting/Business既野

唔該晒巴打

其實唔難

已經有大學收左我
非英語國家

投完立法會就走

唔係話想打沉你，你話工有冇人請真係好難講，你有留意加拿大嗰邊新聞係講緊好多工作職位空缺但係失業率都係咁高既原因係meet唔到工作要求，所以難就一定係難架喇，不過你讀下專業技能類就機會大d咯，搵到工就唔好兩下就話唔做，涯到本passport到手後再諗做唔做都未遲